Come nei punti precedenti, è stata trovata la funzione di trasferimento:
\[V_{out}=RI=R\frac{V_{in}}{Z_{tot}}=\frac{R}{R+r+i\omega L}V_{in}\]
\[A=\frac{R}{\sqrt{(R+r)^2+4\pi^2f^2L^2}}\]
\[\tan (\Delta \phi) = -2\pi \frac{fL}{R+r}\]
Si ricorda inoltre che:
\[R=\SI{68.5\pm0.8}{\Omega}\]

Con gli stessi metodi usati in precedenza sono stati trovati i seguenti risultati:
\begin{center}
\begin{tabular}{ccccc}
    \toprule
    $f [\si{Hz}]$ & $A$ & $\Delta \phi [\si{rad}]$\\
    \midrule
    $ 31    $&$ 0.69  \pm 0.01  $&$ 0.3 \pm 0.3 $\\
    $ 63    $&$ 0.62  \pm 0.01  $&$ 0.5 \pm 0.3 $\\
    $ 123   $&$ 0.469 \pm 0.008 $&$ 0.8 \pm 0.3 $\\
    $ 249   $&$ 0.279 \pm 0.004 $&$ 1.1 \pm 0.2 $\\
    $ 543   $&$ 0.136 \pm 0.004 $&$ 1.3 \pm 0.2 $\\
    $ 1040  $&$ 0.071 \pm 0.008 $&$ 1.4 \pm 0.1 $\\
    $ 1950  $&$ 0.038 \pm 0.004 $&$ 1.4 \pm 0.1 $\\
    $ 3100  $&$ 0.02  \pm 0.01  $&$ 1.4 \pm 0.2 $\\
    $ 4311  $&$ 0.016 \pm 0.008 $&$ 1.5 \pm 0.1 $\\
    $ 6645  $&$ 0.01  \pm 0.01  $&$ 1.5 \pm 0.1 $\\
    $ 8996  $&$ 0.006 \pm 0.009 $&$ 1.5 \pm 0.1 $\\
    $ 12687 $&$ 0.003 \pm 0.008 $&$ 1.4 \pm 0.2 $\\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

A questo punto è stato effettuato un fit con le funzioni sopra riportate usando come parametri
le resistenze e l'induttanza del circuito. Di seguito si riportano i risultati e i grafici:
i punti rossi sono i dati sperimentali, la curva nera è quella di fit e quella blu quella attesa
con i valori misurati in continua.
\begin{center}
\begin{tabular}{ccccc}
    \toprule
    $R [\si{\Omega}]$ & $r [\si{\Omega}]$ & $L [\si{H}]$ & $\chi^2$ & dof \\
    \midrule
    $ 95 \pm 9 $&$ 36 \pm 5 $&$ 0.4 \pm 0.1 $&$ 0.2 $&$ 9 $\\
    $ -292 \pm 32 $&$ 397 \pm 30 $&$ 0.2 \pm 0.1 $&$ 0.5 $&$ 9 $\\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../punto6/plot/A.pdf}
\end{center}
\caption{Grafico dei guadagni. In nero la funzione di fit e in blu quella attesa con i dati misurati all'inizio}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../punto6/plot/phi.pdf}
\end{center}
\caption{Grafico degli sfasmenti. In nero la funzione di fit e in blu quella attesa con i dati misurati all'inizio}
\end{figure}
\end{center}

Come si nota, le funzioni fittano molto bene i dati, ma i risultati sono incompatibili con quelli misurati,
dunque il modello è comunque errato.

Per trovare la dipendenza di $r$ dalla frequenza sono state invertite le funzioni di fit ottenendo:
\[r = \sqrt{\frac{R^2}{A^2}-4\pi^2f^2L^2}-R\]
\[r = \frac{2\pi f L}{\tan\Delta\phi}-R\]
In questo modo è possibile evitare i fit e ottenere direttamente il risultato cercato:
\begin{center}
\begin{tabular}{ccc}
    \toprule
    $f [\si{Hz}]$ & $r_{guad} [\si{\Omega}]$ & $r_{sfas} [\si{\Omega}]$\\
    \midrule
    $ 31.25 $&$ 29\pm2          $&$ (0\pm7)10^1    $\\ 
    $ 63.82 $&$ 35\pm2          $&$ (0\pm4)10^1   $\\ 
    $ 123.4 $&$ 55\pm3          $&$ (-1\pm4)10^1   $\\ 
    $ 249.7 $&$ 120\pm6         $&$ (0\pm4)10^1   $\\ 
    $ 543.0 $&$ (30\pm2)10^1    $&$ (1\pm9)10^1    $\\ 
    $ 1040  $&$ (6\pm2)10^2     $&$ (0.2\pm1.2)10^2$\\ 
    $ 1950  $&$ (1.2\pm0.2)10^3 $&$ (0.1\pm2.0)10^2$\\ 
    $ 3100  $&$ (2.0\pm1.7)10^3 $&$ (0.6\pm3.4)10^2$\\ 
    $ 4311  $&$ (3.0\pm2.7)10^3 $&$ (1\pm4)10^2    $\\ 
    $ 6645  $&$ (5\pm9)10^3     $&$ (1\pm8)10^2    $\\ 
    $ 8996  $&$ (0.8\pm1.9)10^4 $&$ (0.1\pm1.0)10^3$\\ 
    $ 12687 $&$ (2\pm4)10^4     $&$ (0.7\pm1.3)10^3$\\ 
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Come si nota, i risultati, specie per quanto riguarda lo sfasamento, hanno un'incertezza molto elevata e spesso molto
maggiore del valore atteso. Ciò è dovuto al fatto che si deve propagare l'errore sulla tangente al denominatore. Per quanto
riguarda i guadagni, invece, gli errori relativi sono minori e risulta chiaro che la resistenza aumenta con la frequenza.
